%@P:exocorcp
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item \'Ecris l'expression $A$ sous la forme $a+b\sqrt3$ où $a$ et $b$ sont des nombres entiers relatifs.
\[A=3\sqrt{12}+9\]
\item \'Ecris l'expression $B$ sous la forme $c+d\sqrt5$ où $c$ et $d$ sont des nombres entiers relatifs.
\[B=-2\sqrt4+3\sqrt{20}\]
\item \'Ecris l'expression $C$ sous la forme $e+f\sqrt7$ où $e$ et $f$ sont des nombres entiers relatifs.
\[C=3\sqrt7\times\left(4-2\sqrt7\right)\]
\end{myenumerate}
%@Correction:
\[\Eqalign{
A&=3\sqrt{4\times3}+9&B&=-2\times2+3\sqrt{4\times5}&C&=12\sqrt7-6\sqrt7^2\cr
A&=6\sqrt3+9&B&=-4+6\sqrt5&C&=12\sqrt7-42\cr
}\]
%@Commentaire: Le radical est donné dans les exercices. Cela facilite la tâche. Exercice à donner après avoir abordé l'écriture $a+b\sqrt{c}$.